貪玩退休漢屢於公園拉下男童外褲 判罰款3,000元

(資料圖片)

六旬退休漢自言貪玩，去年5個月內在深水埗麗閣邨公園連番拉下3名男童的褲子，令男童在大庭廣眾下露出內褲。退休漢早前被控向未滿16歲男童作出猥褻侵犯罪，開審當天獲控方改控較輕的普通襲擊罪，他遂改為認罪，今被輕判罰款3,000元。

被告蘇子棠(65歲）早前承認3項普通襲擊罪，裁判官一度關注被告的行為是否涉及性興奮，押後至今，替他索取感化和心理專家報告判刑。辯方甫開庭即謂，心理報告顯示被告並非性異常，只因對法律無知而犯案，重犯機會微，且及時認罪，與受害男童沒有直接身體接觸。

官斥被告應分清楚成人與小朋友之間的界線

對於感化官指被告沒悔意，不承認因性興奮而犯案，辯方解釋被告不同意性興奮的說法，但被告同意案情所言，因興奮而犯案。裁判官嚴辭斥責被告，理應分清楚成年人與小朋友之間的界線，告誡他不要再犯，輕判他罰款3,000元。

案情透露，被告於去年3月至7月期間，在深水埗麗閣邨公園內先後將3名男童的長褲拉至膝蓋位置，但他並無進一步觸摸男童的身體便離開。

各受害男童閒聊間發現拉褲事件接連發生，其中一人報警，被告警誡下承認當拉下男童褲子而對方感到尷尬時，他自覺很興奮。

【案件編號：WKCC5827/18】
記者楊思雅

60歲仲咁撚ON9

AgentCC又黎